覺唔覺得呢排好多人不斷叫大家唔好移民去台灣

因為台灣係最接近香港文化既地方,所以好多機構走既時候第一個考慮點就係台灣
其次,台灣係主要同共匪競爭既地方
你去其他英美法德,有競爭,但唔同於台灣係直接角力
所以佢好驚專業人士移民去台灣
另外,雖然好多外資亞洲投資首選係新加坡
但當初揀得香港既原因就係因為覺得香港free過新加坡而選擇
依家搞成咁大多數外資都撤既時候
都未必會考慮一個其實唔係絕對穩定既新加坡
而係考慮文化,價值觀比較開放既台灣

所以港共又迫台灣駐港辦既人走,又成日想孤立台灣
依家更加吹風叫香港人唔好去台灣

因為佢知道如果好多專材去左台灣,開始鬥搶既時候,佢有機會搶輸
而到時若果其他地方既外資更多重心放係台灣,台灣既保護會愈黎愈穩定
而佢根本又唔會敢打
所以依家開始鋪路

所以,如果你真係決心想走
而你其實又唔係好捨得走既
可以考慮台灣
去運用你既專才,過去發揮你所長去鬥搶
一黎台灣未來10年既機會一定會比香港大
二黎,你搶到既就代表香港損失左幾多
若果你唔想搏命,呢個就係你有效直接打擊港共既做法

唔知大家認唔認同
但最近愈黎愈覺得台灣最近不斷俾人話唔值得移民
講咩遲早統一
講真,你夠膽打先算啦

「台灣係最接近香港文化既地方」
第一句已經錯撚晒

「而係考慮文化,價值觀比較開放既台灣」

都笑撚咗
唔係天真到以為俾你所謂同性戀結婚，你就覺得呢度好開放

共機日日擾台

幾千枝飛彈對台

你去埋我個份

事實上好多外資都去左新加坡

台灣無乜前途

主力都應該去英國同美國 (槍權國)

上面的1/2多到

黃皮膚黑頭髮都係中國人
真係打台灣o既話,打完台灣你估你係歐美走得甩咩

敢打既就打左啦

要走就歐美啦

台灣唔接近
咁邊到最接近香港文化？

唔係話去就去到
定位唔同 人地搞輕工業 香港本身就好少人做呢行
變相難搵食 人工又少左

靠專業能力走既 當然望高處 希望收入/生活會跟得返自己個行
所以得返靠投資走既
唔夠投資額既 又走去英國

想走又無能力去歐美先考慮台灣啦

支那深圳都有茶記台灣有冇？

一係就唔好去
一去就要同人出生入死，唔好到時一打仗就走佬咁無義氣，會搞臭香港人個朵

相信到時有得參軍，唔同喺香港時毫無反抗能力

驚咩支那最驚就係移民，到時再移民，得塊地佢哋可以點

咁無統未

你估下金融專才去，台灣收唔收
而你估下香港既金融業仲撐到幾多年
你再諗下計埋時區，香港金融業收皮，最優先搵邊個取代
咁當然要有根基先可以作考慮之選
所以香港果批絕對可以考慮過去
雖則可能係開荒牛，但當扑中左肯定到時會變龍頭
而早幾年google亞洲總部都設左係台灣
可以沙盤推算一下

台灣點會冇茶記呀，你幾多年冇去過台灣呀

咁不如參美軍, 參英軍

起碼人地係世界一流

講緊正宗嗰種，照你咁講廣東都有日本街，中華文化一家親

依家門檻高左好多啦
要移民過去都唔係咁容易

BNO 一張機票就走得

台灣又要乜又要物,
又要請台狗
煩過閪
仲要預蝕大本

咪係

BNO 一張機票就走得去英國

台灣就SET九萬幾個欄, 又封關又盛, 根本無誠意吸納人材及資金

都好多人話台灣係繁體支那，唔可以話完全唔啱，但果邊嘅廢老點多，都唔夠覺醒嘅新一代多，亦有三地最好嘅民主制度，所以點都有進步空間

唔收
台灣根本冇心搞金融

香港金融業入面大部份大陸人啦
靠嘅係北水
請嘅係同中國大戶有關係嘅人
香港金融收皮嘅話 呢班人會返中國架啦

要做世界market /其他亞洲market 就會去新加坡
據聞日本都想玩

不過金融呢行本身好靠政治制度同法律條文
唔係到到都有條件做

根本好穩定

只係無乜自由
但依家隨時自由過香港
起碼唔會DQ 雖然都係做樣選舉

又錯唔曬

睇你着眼邊方面,每個人嘅價值觀唔同

我覺得星加坡最接近

有人覺得英國,台灣日本嘅聲音都唔少

你去一次台灣嘅銀行就知文化有幾唔接近

問心好多agent 開工

冇bno去加澳讀個書搞居留
都易過台灣

咁你不如話移民去澳門 語言都一樣添

宜家講緊文化上最接近呀

咁你覺得新加坡會大型革命成數大d定台灣大d
外國不斷講緊台灣係亞洲唯一有普選既地方

其實唔接近。。。。。。
台灣反而接近日本。。。。。。

幾間核電廠係香港隔離 你走咗未？

你喜歡似香港，你應該考慮新加坡。。。。。。

啱，所以澳門同深圳都接近過台灣

依家講緊政局穩定

不嬲都話唔好移呆灣，去旅行食大波台妹無所謂。 政治上，唔見得呆灣有幾安全，白粉報個輩鄉黑退休紀律部隊都貪呆灣無引渡，又多藍屍國民黨又廢。 依家China Joe 學閪拉莉賣台......唔通等日本救。你地意文化相近因為用繁體國語同生活指數低。

係，留返係香港最安全

叫去台灣就有一班踩台灣嘅捧英國嘅入嚟
突然踩英國嗰班又唔見晒

你個沙盤爛個喎
可以推算啲咩

第一日上兒登已經有人反台啦

如果係專科出身（工程，電腦，醫護）
移民台灣就ok

如果金融專材就唔好喇

講到有得揀咁

要打打撚咗啦就算拜登上台都係咁話 歐美寧願保台灣都唔會保香港

真係要打依家打緊啦，依家已經係最好時機，錯過咗就無

其實聽落好似文化接近，都係比共產黨逼害
但實際上好多體系都唔一樣（唔係行普通法，做生意同大陸果套「關係」無咩分別）

我覺得要走就走，要去接受新文化，唔好一味留戀香港果套，開口埋口香港點點點
去到新地方，就要接受自己選擇嘅體制，學下點玩，再投入社會

香港根本就無地方代替到，所以係移民定走難要分清楚，成個心態係唔同

我自己就留守香港。

唔係打仗既問題
係擔心下屆政府會唔會奶共
連美國都滲透到咁
台灣頂得到幾耐真係唔知

你咪繼續水人去前線台灣囉
一打就攬炒
台灣有乜撚好
賤撚到投資移民身分證都唔批俾人嘅政府
你去埋我個份
英國好過佢一百倍
起碼有規有矩5+1有着落

D宣傳機器發動哂話會武統
之前對香港呢個內部地區連解放軍都唔敢出
仲話佢敢打台灣

話去英美好過
緊係，去英美未必會同老共有直接競爭，而且過到去可能都唔多想理香港既野，呢批老共會直接無視放生
所以佢地不斷宣傳台灣唔好，又走去搞鳩人地台灣駐港辦，因為佢唔想自己被削既時候同時俾左籌碼直接競爭對手

所以如果你真係決心想離開，但又唔想拍拍蘿柚就走既，真心可以考慮下台灣

同時，我唔知上面有d係0.5定係咩啦
但0.5會著眼係你既內文同字眼去引你同佢嘈
而唔係同你討論你個方向岩唔岩

正常同路人應該會去幫你補充又或者糾正，唔係冷嘲熱諷，所以見到打一堆字主要係為小事果d建議大家直接略過

最大分別係英文文化 而家講緊從商喎

一打就世界大戰啦除非美國唔保台灣
但美國唔保台灣就證明中共準備統治世界 去邊都一樣

台灣已經有高端半導體產業
冇乜空間再去容納多個國際金融中心

不過好似法蘭克福咁做區域金融反而更大機會

香港死咗之後唔會再有新嘅國際金融中心誕生
而係會分流比新加坡日本台灣

再講中国同世界脫鈎之後對外貿易只會縮水得翻蝈企
冇咗中国市場嘅亞洲金融中心冇起嘅價值

3.）至於香港/ 台灣/ 澳門嘅關係上，因為台灣/ 澳門同香港都係受共匪壓迫嘅受害者（澳門情況比較特殊，作為受害者嘅黃絲可能只佔人口10%左右）佢哋嘅共同敵人都係共匪，而共匪自己深知呢一點，所以要千方百計喺三地搞分化，遏止三地團結嘅任何可能性，削弱三地反抗力量，再逐一消滅。所以，連登同ppt互踩港澳台（或美國等國際線）嘅人極大可能係五毛所為。但係三地仍然有唔少傻仔上咗五毛嘅當，甚至連自己都講埋一份鬧台灣。所以大家要有批判思考，唔好咁易中咗五毛分化計

新加坡不了

絕對係 人哋自己國家 話一就一 唔洗睇人面色 朝令夕改

真 香港西方文化咁重

係台妹好開放

唔一定要武力解決家嘛
唔係比English執到雞 韓國魚當選依家已經二次回歸緊啦

我不嬲支持人去台灣
最好去完唔好番黎香港
好行唔送

講經咩 唔會有人認台灣係國家 就算認 都唔會去

就算有日台灣一個香港移民都唔收 都會有人出黎話只係為咗防共諜 冇義務乜乜物物
選舉前日日講唔選民進黨台灣就變香港 香港人都叫台灣人選佢
然後選完就收緊對港移民政策

台灣咁唔穩定
商業角度睇 新加坡，東京，上海都好過台灣

唔好睇小民進黨響連登嘅打手有好多
有部份當然就係免費嘅，明明自己都係受害嘅香港人。反而仲會支持台灣對香港加多腳

就算唔參軍都會留低幫手發揮所長，唔會做契弟

普通法 vs 歐陸法

佢哋嗰幾個主力已經當左我係五毛blocked me

好多香港人投資移民台灣都係開茶記

我覺得只有無bno同英文唔掂嘅人先考慮台灣

係睇長遠點會台灣首選
除非你想去既係新北市

好似移民去都要服4個月兵役

講真，我就唔信中共近幾年有能力打過嚟架喇
不過10年後會點冇人清楚，
畢竟台灣人好易俾支那嘢洗腦
加上支那買下買下，兵不血刃可以侵略台灣
我就有心理準備，搵夠再用bno 5+1 走人
但如果台灣人願意戰到最後一刻，
服左兵役既我都好願意死係台灣
利申: 血緣同戶籍上既正港台灣郎

台灣文化同日本 接近？ 完全唔似

係台灣人中意學日本 但學唔到

反而我覺得台灣人同中陸人文化同生活習慣上比較接近d Wo

真心
其實香港更加近英國美文化
英國文化內儉、功利、尊重法治、fair play、冷幽默
單係「情理法」我地香港人已經做唔到
唔係話台灣人唔好，佢地肯定善良過香港人，只係真係唔同

如果講認錢唔認人，有風駛盡利，依點坡狗同我地係好似

原則會變家嘛

一定要馬上同明顯嗌岀聲要獨立/ 統一先得㗎咩

做總統可以岀政策幫中國人去台灣定居升學創業 搞利益輸送 可以消磨台派嘅反抗意志 可以慢慢換走台派報章媒體 加速台中接軌 等新生代對中國有親密感

你個所謂原則講得再強硬又點 軍事之外好多位都唔由到美國佬話事 香港夠話教育係香港事務中央冇得插手啦 又唔見下依家變成點 十年後班中國台灣人話要回歸祖國 美國可以點？派美軍打柒佢地？

移得民都係長遠睇 短期台灣可能冇事嘅 但十年二十年之後呢？唔武力攻台搞慢性入侵好似香港咁 當你40歲中年有氣有力走去台灣 15年後你55歲係咪仲走得郁？

明明係港共唔批台灣駐港人員簽證可以調番轉黎講

呢隻直頭係散播錯誤資訊，直接block得

真心ON9 綠營自己內政搞唔掂 用香港做籌碼翻盤 翻完就淨係識口交
感覺同借錢一樣 借之前乜都得 借完理撚得你 仲要踩多你一腳

但台灣用大陸法，而且戰爭風險高，正常外資都會去新加坡唔會去台灣

果班人只係想香人唔走認命

民進黨響連登嘅打手？ 真係有架？

雖然一直有懷疑

其實台軍唔弱，無論士氣同裝備係近年都翻左翻
英國同歐洲反而左膠化，仲有幾多戰意真係成問題
起碼俄羅斯可以輕易滅咗德國先

上連登=好多人

政黨會輪替
過幾年國民黨上場
又移？

全世界黎講 台灣係數一數二接近啦
仲想點呀
起碼住落唔會太多分別 食野起居都易習慣先

點樣移去台灣會易啲

驚閪，我就服左兵役，要打咪死
19年我都未怕，依家有鎗有炮仲驚你乜柒

台灣人自己都識屌民進黨唔好淨係識借香港過橋做好實事先 有啲harsh啲既直接講埋香港人做咗condom咁
點知香港人自己仲話唔緊要 冇義務 民進黨世一

台灣唔係最接近，唔通澳門先係？

邊個國家最近？除左中國

台灣唔搞搞啲法律，同提高人民對法治既尊崇，香港金融專材過到去一樣乞樣. 俾我寧願去支那

on9，你真係未撚去過 香港人自己開返會唔正宗?
深圳係支那人開既你反而覺得正宗d

訓醒未

你都痴撚線戇撚柒鳩。
第一，錢嘅問題，錢呢啲不在話下只少都要六百幾萬，同埋台灣經濟又差過香港，人工又低過香港成截，基本上份人工喺台灣一定揾唔番。
第二，台灣基本上市區先有好配套，嗰啲近郊嘅配套真係差撚到仆街又落後，基本上同番支那零分別，但市區啲樓又貴一大截。
第三，台灣一日都十鳩幾單風化案，治安又差，出哂命係淫亂之國，想畀人強姦咪去囉

台灣門檻仲高過英國
唔係唔想去
我又唔識做生意
又唔夠錢投資移民
果到打工一萬都冇
點計都係英國穩陣啲

千祈唔好黎台灣，thz

唔好講咩打唔打扙 台灣本身已經一大堆問題

有細路仔嘅就一定唔好去台灣

要下一代講人哋國語 搵幾千蚊個月咩

咁除左台灣仲有邊度最接近？
唔通澳門咩

好心台灣政府就諗辦法吸香港人舊錢
每人收2球港紙
政府搞一堆有遠見同搵錢嘅計劃
每年比2％息
比7年居留權
7年之後先可以入藉
中間冇福利

大家各取所需
盡量唔影響台灣人嘅情況下吸下錢
又幫到香港人
2球又唔係多
我自己會過去
而家所謂嘅投資移民好高風險
好似輸清光又入唔到藉

人地既民主好年輕，負面既野一定多，
你睇返歐美歷史，有民主果頭30-50年一樣柒事橫生，
甚至會有內戰同政變
台灣人相對和氣，最多就係議會打交
但隨住愈嚟愈多80、90後政治家參政，
其實議政水準改善左好多

仲要會地震颱風又要幫香港頂埋

除左用正體字有咩接近

識住一定住新北...

移民就一定要服兵役，冇得避
所有移左民既後生手足，第時我地係國軍香港營見

真係睇你要乜，新加坡真係舐界中既霸主，
為搵錢又熱愛威權極權，四圍舐定舐共，其實都差唔多，
不如做個勇敢的中國人？

走得甩。
黃皮命低賤啲。支支更大膽都唔敢郁鬼佬。但係台灣呢。。

咁台灣對香港無義務嘅
不過唔改革法制同埋文化
唔會做到金融中心咁囉
而依家咁睇台灣人本身都唔會願意去改革

如果工作上同台灣人交手過
好聽d就叫小確幸
直接d嚟講就係不思進取
當然台積電入面嗰班台灣精英一樣好叻
但係大部份都係hea底同埋比較死板

咁唔駛似曬既
台灣人可以同時似日本人同支那人
香港人都同時似英國人同支那人啦

當年希特拉都唔敢郁美國

馬交

咪傻
冇打交冇屌老母既議會代表少數個邊永遠跪低左
絕對唔會係好事
政治係妥協既藝術完全係語言偽述

咁度度都多問題㗎啦 要嫌三嫌四嘅度度都係問題 真係有樂土都唔輪到外人

加拿大多左膠唔去
英國天氣唔好唔去
美國有槍擊案唔去
紐西蘭羊仲多過人悶死唔去
澳洲多昆蟲蜘蛛大過塊面唔去
台灣月薪得8000港紙唔去
日本階級觀念重唔去
韓國要講輩份年紀唔去
新加坡係馬嬲國唔去

唔啱聽就2/4

溫哥華 起碼可以講廣東話 食茶記

你未住過台灣咁講係正常

係要人地畫出腸既
擺明係講緊台妹好開放
去睇下台灣個小哥哥艾理啲街訪啦

你咁貪生怕死咪去左膠大國不過你都係會比班黑鬼一槍打死

咁邊度先係「最」接近？

一世搵幾千蚊咩 睇你本事同運氣既姐
去歐美係咪肯定可以搵100k先

笑得咁大隻sosadson
除左台灣, 仲有邊一個國家同香港文化最接近?
有無例子

佢依家反而唔想俾香港人去
因為驚共諜入侵
依點真係唔知佢地點解決，因為台灣人真係唔太聰明

金融中心=除左錢咩都冇自己都養唔起
人地明明係想做產業巨頭樣樣野自給自足
你就想人地好似香港咁失敗

如果台灣搞得好個股市，當地企業可以對國際集資變易，咁支那對台嘅軟性入侵就會變得更難。

台灣有蕭生坐鎮
好快會國運亨隆

除左IT加工業班精英，其他台灣人既轉數係好慢
睇你香港人有冇計撻著佢地

挑，移左民走左既十個有七個都叫大家唔好去架啦，
叫佢地返黎？又唔得喎
我認為台灣人怕香港專業人士黎搶飯碗係諗多，會多左人爭，但少囉。
之前都睇過台灣d講師教授人工，4-70000台幣，你做埋我個份。
香港人去到多數求其搵d野做就算，香港可能仲有租收幫補，唔驚無錢，佢係吸引到香港專才，但專才去開咖啡店個下死呢。

之前都有人講過台灣政府好僵化
唔做唔錯少做少錯

係架，所以我由細到大都唔明香港人屌人打交做乜
其實即使係西方，議會打交都唔係新野

民主同政治穩定有咩關係？

如果唔投資 帶夠錢只係想長期居留 唔入籍 有無呢樣嘢

純問吓 英國太遠 台灣近d

真
我係台灣食好多野
台妹冇乜道德觀念

我上面有講英國，理由就自己睇啦

廣州？

台灣最大問題係人工好撚低...
雖然個邊物價都低,但其實台北同香港唔差好遠
都唔洗諗出國

台灣有外匯管制 根本唔會吸引到外國金融機構

只係觀念差異都畀你講做無乜道德觀

係歐美 讀書唔叻 是但搵份工 都可以生活得好好

加上講流利英文 廣東話 去邊發展都得

去台灣唔係一世搵幾千嘅 叫你個仔努力d 讀書

最基本香港dominant language都係中文
同英國最接近真係

去得台灣只可以諗生存
但你諗清楚啦，其實除左香港少數城市，有咩國家賺錢易
我住過加拿大、澳洲、德國，
如果做一樣既生意，賺既錢同係台灣一樣咁少
我地住香港依個comfortzone真係住到懶曬

你去廣州需要移民咩

咁點解啲外資唔去日本要去台灣？
貪佢物價低？定係因為台妹抵屌

台北你買大牌一樣價，但非大牌嘅支出普遍都平一截
同一舊錢我住屋都大好多，有返咁上下本錢去台灣享受一流

睇頭十個PO就知
唱淡，互quote，帶風向
一貫低五毛技倆

咁我講詳細啲
台妹好易動情
好易呃
諗野離地
基本上一個香港古惑仔去到食唔到一百件都算廢

唔得
但係你可以住下台灣又住下日本

應該睇你何謂接近，我會認為帶越多錢去會感受到接近香港多一D。
例如生活上你痾屎廁紙唔可以掉屎坑要掉特別既垃圾箱，如果唔係會塞，
又例如要追垃圾車倒垃圾咁樣，但你買入新樓貴d既樓就唔使煩呢d野。
食方面香港人鍾意飲茶，但台灣要飲個美X系咁樣質素既茶或者粵菜，
係天價，400蚊一龍蝦餃，你 o ng ok，如果日日食滷肉飯你又得唔得？

台灣幾好

感情/性開放啫
不知幾好

係台灣有學歷有技能都可以搵到60k台幣以上，
唔多但一樣夠生活夠錢去日本旅行
唔好成日用香港做標準，香港係人類文明一個好獨特既例子

要等支爆咗先得

所以你唔肯拉返上去睇 為屌而屌係傾唔到計，再見

我最憎飲茶
好鍾意食滷肉飯喎

我已經打算香港搵錢
個人就香港日本台灣周圍住
目標就係等肺炎好返
同埋我搵夠一舊仔錢
係會唔捨得隻貓姐

香港人鍾意飲茶
你鍾意咋，唔好代表我

你不如話日日都有PR移民公司放風叫人去移民?
移唔移唔識自己決定?
咁易比人帶風向影響決定咁你縮番落老母個西度啦

我英文還OK，不過覺得炸魚薯條熱氣囉，又唔信天主教，喺歐洲使唔使狂飲酒㗎，好煩

推

台菜同粵菜真係有啲距離，好彩自己識煮飯，原材料相差唔大，應該可以克服嘅

無問題架，只係講左dd香港好多人平時會做既野，
但要係台灣做唔係咁易，你可以日日食滷肉飯，very good

的埋隻貓去

未免太睇得起台灣
取代香港只有玻狗做到
不過台灣for生活係唔錯

英國，英文版香港

隻貓留守大本營
去日本撚街貓
去台灣搵有養貓嘅共居

唔係做樣，當年PAP輸左一個鐵票倉即刻檢討，結果發現要收緊支那蝗蟲移民，之後先贏返果區翻黎

淨係節日都差一大截

有學歷嘅一定英美
睇美劇英劇都接觸唔少
唔會同心中有太大落差

當然前提係住大城市

有咩所謂，假期多咪得

去到台灣唔係諗生存 係諗生活
但唔係搵大錢個種
台灣係岩個種得閒無野做周圍散下心追求下平靜生活個種退休生活
你要搵大錢日日食好西追新野既話，台灣的確係難既
但香港就真係諗生存。日日出街都迫鳩死你咁

利申係台灣覆緊你

台狗不了

咁就唔係英文版香港啦
根本好多嘢都唔一樣，香港人最撚鍾意利是同裝香拜神都已經完全同英國唔同

香港美國用普通法都係垃圾 點睇

要走去英美加澳都唔去台灣啦

台灣只係最後選擇

有得選擇無人想去台灣囉

其實都有既，始終文字相同
又唔會有大太歧視問題

自由社會，你鍾意其實可以照做

無打過機？港燦港仔屌到飛起都話無歧視
一聽你口音就知你香港黎啦

打機屌人就叫歧視？
唔好咁天真啦

繁體字反共國家世界上有幾多個

香港本地都冇幾多正宗啦

痴鳩撚線 香港真係乜鳩都鍾意踩左人先
移民去英國澳洲嘅
就要踩咗台灣先，好似會顯得自己高尚啲咁

其實理性啲去諗，你話有一班盲目藍絲撐傻鳩魚，係好正常，到到都會有啲咁嘅人

但點解有班讀到大學嘅有識之士，都竟然真心會覺得想揀條魚搏下新氣象？

條魚疑似開一個空頭支票，話比台灣嘅學生每一個人都可以出去交流，已經可以觸動到好多台灣學生嘅心；相反，民進黨嘅經濟牌，連大學生都屌緊佢

佢唔係靠香港反送中條水製造一個所謂「亡國感」，佢點會贏

開始好多風向攻擊台灣

我當睇多啲意見

諗住移民台灣，啲fd幾難聽嘅說話都講過
話無香港反送中韓國瑜一早贏咗
話遲早咪又俾人武統
話台灣咪又多奶共狗

人哋台灣今時今日嘅民主係靠自己努力得嚟，當初你地反送中台灣人即刻出嚟支持你哋轉個頭你睇死人地被武統？香港人真係大仆街嚟

完全同意
係大城市國際化果種
先會接近香港人嘅喜好
去其他地方我估香港人比較難接受

係邊度有學歷有技能 搵唔到$ ？

所以咪叫你個仔努力讀書lor

係台灣讀唔成書 咪得返幾千蚊

台灣社會無人情關係 仲難生活

移得民 有能力嘅唔去歐美 去台灣 第時

比個仔埋怨你 人地去英國 讀書唔叻

但至少 講英文 就算讀唔成書 是但搵份工

人工都唔差 而且唔洗理 中共會唔會攻台

係台灣同中共糾纏不清 你仲嫌唔夠辛苦咩

Hello

呢個post 勁多五毛..

我鍾意做還鍾意做, 但根本就唔係英國同樣有依種回有/傳統文化
從logic 上英國根本唔係英文版香港
望下個月暦, 睇下主要語言
香港只係一個受英文教化既中華文化城市

gerrymandering

但外資要既就係穩定

咪同兩登d 痴線佬一樣, 一味屌人同踩人
唔好用打機既情況同現實比擬啦

都係個句,你拎住香港錢去台灣一定爽
但過去重新起步,想搵錢既唔好咁大希望

個邊D後生仔搵到一萬港紙都偷笑

香港崇洋心根深蒂固

移得民去台灣都大部份係為享受架啦
過去重新生活不如係度搵多少少錢先

你大中華膠咁我無野好講

現代香港源自英國，去到英國所有野都好適應，不論申請任何野或者做任何野

去過外國地方生活，悶撚到仆街，啲外國人做野又是鳩旦旦，無乜娛樂日日要搵野過日神，同埋好多野都無，唔係咁易買到嚟用，真係你去埋我個份

但好多人係趕住走,何況後生仔儲夠本個陣都未必走到了

香港曲線係支那鬼國
到時你冇得走 提子鄰國

已經見到一個

台灣投資移民個門檻的確提高咗好多，仲要迫請本地人幾年真心係要預咗蝕大本

不過其實BNO嗰個都要好多錢，你買完機票之後要夠錢係當地生活到六年，當地就業環境咁差嘅情況下其實都有難度

我日日係賭場過 其實幾爽唔使坐船就有得賭

笑左, 咁都叫大中華膠
好心你唔好濫用依個term啦
好明顯你無視左香港本身既文化
一味睇住英殖

兩年前好多人都唔會覺得支共咁痴線犧牲成個金融中心，依家佢真係做得出

一張機票搞唔掂，要夠錢生活六年其實都唔容易，覺得加拿大個方案仲易，未必需要咁長時間

乜咁多人原來仲咁安心留係香港
我係政府就真係放心晒
唔使咁努力打擊BNO了
反正無人走

言論自由同民主好緊要
所以外資離開香港轉頭唔係去台灣係去新加坡

講得好啱

應該話台灣係最抗共嘅地方？

幻想上係正確

咁你明樓主意思啦
並唔係話台灣完美，台灣有好多好多問題，但任何事一定會有取捨

響MONKEY坡可以繼續奶共賺錢但又有另一個政權保護
先係班濕鳩外資商家佬想要既野
自由燈塔, 抗共民眾
甚至台灣會唔會比支共吞噬
都唔係班商家考慮既野
不過有求台灣技術到時又會同台灣扮FD

因為台灣擔心經濟殖民，就好似當年中國對香港做既野一樣，照板煮碗喺台灣複製一次，台灣好擔心呢樣，所以先不停收緊港資投資移民
反而台灣會從另一個角度放寬移民，傾向接收年輕 無咁大筆錢但同佢意念相近既人，充實台灣勞動人口

五毛盡出

咁係因為香港無武力抵抗到姐，台灣有一定程度既武力，除非共產黨掉核彈姐，否則攞台灣唔會係件容易既事，仲未計美國會介入呢件事

年輕族群，係
35歲以上會較多藍既，但佢哋藍有分紅統同傳統藍，傳統都係反共既，紅統大概得1成左右人支持

有下一代去英國點都好過去台灣
不過大前提係你要有BNO
去台灣又要run盤生意
玩下手係咁蝕
仲要keep住盤生意加生活費

如果最新個隻投資200萬台幣係指定集資平台 自己被動形式 有無得諗

最經濟呢隻

指定集資平台係指咩 請各位巴打指點

去台灣最大問題都係生計.
基本上人工得返香港30-40%左右

得 台灣一樣大把嘢食

咁舞統未

未到咁誇張，睇咩行業，大概係一半至7成人工，個別行業會反而多啲，但少之又少
都係果句啦，一定會有取捨架啦，選擇得擺脫極權統治，又想過番香港一模一樣既生活，邊有咁大隻蛤乸隨街跳

你覺得要講一樣語言, 做一樣嘅嘢先叫似

創業平台呢隻 有無得帶家人去？ 仔女得 父母又得唔得呢

求各位巴打指引 集資平台指咩 全無頭緒 Google 都無講咩係集資平台

冇留意wor..
我建議係每個人頭200萬港紙
父母4球可以帶埋子女過去住
反正賣左層樓點都有
太低門欖太多人去
台灣政府又吸唔到太多錢

去台灣真係把撚，特別係有細路嗰啲

牛皮燈籠
講咁多野你只係理解到最淺層既野
完全忽視左英國同香港固有文化差異之大

小部份移民條件喺可以嘅，但係一修改法令，你張居留證下次到期嗰陣就可能冇得續架喇，
港澳居民係冇pathway to permanent residence (indefinite leave to remain, 呢邊俗稱梅花卡), 只能不停續居留證（如適用）或正式入籍

BNO係最簡單 但要有錢 仲要唔怕咁遠 台灣近 有親人的會方便d

其實我都得，仲有美意法日韓多國菜，
但就一定唔會係香港個套文化。

台灣仲要多錢過BNO wo
不過要方便照顧香港親人就無得簡

台灣工作就無咩機會啦 我都中佬 俾我去到 都唔諗住再做

香港仲未捱夠咩？台灣生活指數無咁高 用積蓄慢慢搣 提早退休 一不想做奴隸 二不想納稅俾支共港共

其實台灣絕對好過英美..因為2020年全世界得台灣係可以生活如常.
加埋台積電同一堆科技企業支援全球所有產業發展, 同日美既關係良好
未來台灣絕對係全世界經濟發展最快既國家..

上面話台灣唔好個D ...好明顯係完全唔知道呢個世界發展..
我有錢都想移民台灣

係
香港搵錢
3個地方都住下

不如問下你啊覺得差異咁大 你係英國生活咗幾多年

利申 6年半.

一啲都唔覺，連狗咪再帶風向

選區做手腳好多國家包括美國都有，不過呢個本身唔一定影響民主，一個野有9成人反對，你點畫都唔會過到

我唔會話絕對因為就我所知都有好多野同歐美無得比，其實真係睇每個人既取捨同埋對生活既要求&態度，無得一刀切話台灣好或者歐美好，我就好滿意台灣既生活，但都一定有人覺得唔好
移民台灣唔洗好有錢同埋講真台灣唔係咁想收用錢移民既香港人，反而係收啲後生，讀完書然後留低係度發展既人，港人移民辦法佢都係循呢個方向去修訂，已經做緊

大馬華埠 e.g. 檳城 吉隆坡

係 BNO只預半年生活費 可搵工 但我都打咗半世工 錢又唔用得多 如果搵到安定地方 早d過返正常人生仲好

只要帶到家人走 唔係咁遠 台灣對我而言較UK更好

咁支共 正宗d 定民國 正宗d?

唔啦 我一離開就唔會再返回香港捱世界 一係唔走 就繼續捱 一係走 義無反顧

死撚開啦支那狗
香港從開埠以來一百幾十年都係就係英國既
你話唔係英國文化
你自己加埋你d支那祖先中途加入都冇百幾年就想代表香港？
含你個撚啦 正宗支那人性格 當左自己為中心
移民人地果度唔肯融合人哋當地文化 繼續玩自己嗰套

我過嚟住由day1都係厠紙入馬桶，前幾年開始公共厠所都一樣，當然我唔排除仲有舊樓啲渠頂唔順，不過香港人過嚟通常都住比較新嘅樓掛
講開厠所，反而我覺得公厠以踎厠為主先有適應問題

去食港式飲茶邊洗噉貴呀，你講嗰個價係一線五星級酒店嘅粵菜餐廳呀嘛

我自己靠股市搵食
有電腦或手機就邊到都得

未ready
移民？不了。

我自己就因為鍾意日本文化, 我最鍾意係好多日資都會去台灣開業都唔去香港.(family mart, 樂天等等等等)
仲有COSTCO 呢堆美資..
又係繁體字, 所以絕對好羡慕你係台灣生活
台灣仲有樣優點係, 近日本..我係自細就受日本文化影響好深既人
假如去到歐美等地, 就會同日本距離遠左..坐飛機都坐多十幾粒鐘..

有工返就可以 如果唔玩離開 小小本就可以 我就唔敢用炒方法維生 無cashflow入 壓力會大 有工就稅貨都借到 借到平錢先有得玩

台灣明明係近日本文化
香港近英國
咪比支那狗帶風向
因為1月尾bno visa就出

咁點解唔選擇直接去日本
利申唔熟日本移民方法

去台灣日本住應該唔貴
租都係幾千

去英國🇬🇧或澳洲 安全d

台灣偏遠少少物業都還可以 只係想搞清楚到200萬台幣呢款其實有無得諗

澳洲仲難啦 係英國相對簡單d

自由過香港 笑左
幾憨鳩先講得出

真唔去台灣就係五毛！屌晒你地老母

新玩法解鎖係BLM式內亂

條友都幾好笑

死五毛又玩偷換概念

外資要嘅係一個穩定嘅環境搵錢
有冇民主關佢叉事

日本
香港人鄉下唔使多講

條文每個人都可以看到，而且都是中文，但『睇得明D字，跟睇得明內容是兩回事』。

接下來，我將逐點跟大家詳細說明，首先第一項籌資新臺幣二百萬元以上，最容易令人誤會以為自己投資200萬即可以辦到創業移民，錯！200萬是要別人(創投公司、天使基金、創投平台如:KICKSTARTER)投資你，自己投資自己是不算的。

第二項是加入一些創業/育成園區，類似香港科學園/數碼港，不同的園區有不同的入園標準，有些園區規定行業做硬體、有些要軟體、設計、工業、行銷等等，各有不同。第三跟四項是具專利權、創業、設計競賽獲獎，如RED DOT、iF Design等等。符合前四項的公司則可稱『具創新能力之新創事業』，第五項條件是指若成為『具創新能力之新創事業』的負責人並出資超過100萬新台幣，也可滿足『創新創業居留簽證』的條件。

了解後會發現，原來台灣創業移民並不像我們想像中簡單，行業限制也較多( IT、設計、商業服務等)，因此若打算去台灣開茶餐廳/Coffee Shop的話，創業移民則未必適合了。

樓主都偷換概念啦邊有地方完美㗎，佢宜家直接將講親台灣唔好既人打成PR同五毛又點計？

邊撚到接近？

幾on9先講得出香港自由過新加坡

選舉權與被選權 失去
鄭麗琼= 言論自由無左
傷者變被告 人身安全受到保障既自由 無左
坡仔有住屋既權利，香港做一世都買唔起樓

前年年尾我係台灣，公廁可以沖廁紙係要係門口賣廣告，真係好奇趣。

講返飲茶，上次記得係君品酒店，龍蝦餃好似 500幾 好多時係個格局問題，你平既係有，好似吉星點心，稻香格局，價錢亦接近香港，但係地點變左台灣，對當地人講價錢都係離地。而且台灣粵菜，你一靚起上黎，價錢金過香港5星酒店 但香港好多普通粵菜酒樓已經金碧輝煌咁樣，係有落差既。

所以港共又迫台灣駐港辦既人走,又成日想孤立台灣
依家更加吹風叫香港人唔好去台灣

痴撚線 叫人唔好去台灣都屈到毛不得了

Ok

好似只有娶/嫁個日本人先有得入藉
居住權既話要專才同埋日文程度要有N1好似
其實我諗過有錢唔駛做既話
每年當旅遊方式係台灣日本各住180日都夠到老啦

台北金獅樓仲有點心車

佢否定台灣唔接近香港
我就係問佢邊到接近囉

你要諗清楚, 係真係接近香港文化, 定廣東文化?

因為呢D野, 廣東人移民過去都會帶埋去

我當然唔係話你錯, 因為以前真有好多香港人移過去

但我真係唔知世界仲有邊度, 香港移民會多過大陸人移民

其實我都想知, 如果唔係台灣, 係邊度?

美國好多城市都有唐人街, 完全可以講廣東話又有中文, 又有茶樓

但佢地其實都係大陸人集居地, 唔係因為香港而咁, 而係因為大陸移民.

而且就算美國唔保台灣, 日本一定保, 日本非常顧忌中共, 然後台日一直關係親近, 再加上台灣係第一島鏈

咩野都佢驚佢驚

講來講去咪又係連登

連登專業人士多定低下階層多 心照啦

好心連登仔唔好日日疑心疑鬼好唔好

連移民都覺得人地係驚左連登仔點點咁

我係香港搵十皮一個月，我都過左黎台灣，黎緊會開IT公司做番老本行，會試下接外國單

有得搶盡搶,雖然,我地留係香港既人會仆街,但咁樣都無辦法
一定要置諸死地而後生

亞洲好多地方都可以選總統

我覺得台灣最接近既係中國囉？

點接近日本？啲用開toto既日本仔見到台灣啲廁所旁邊咁大個桶發癲都似喎

可能有人為左食台妹可以放棄一切，係我地唔得啫

美國唐人街d茶樓？最出名嗰間好似係三藩市間迎賓閣，奧巴馬食過嗰間，屌那星佢味道係OK嘅，但佢喺雲吞雞上面鋪叉燒真係O撚晒咀。喺美國食中菜係好慘嘅一件事，根本就係有大量大陸閪飯都未撚識煮，求其了個菜話自己係中餐。仲有喺度住嗰班柒頭，依然係有種改革開放後嘅風格，極度恐怖。

住過先知台灣好大陸

佢一定係想話馬交最接近

絕對係

台妹係唔可以娶, 只可以玩

同台妹講心係好撚煩既一件事

如果你留意下, 佢地樣樣都搬大陸野過黎, 但只有一樣無, 就係

簡體字

係, 有D係好撚難食, 可能D人有種錯覺, 如果自己係四川人, 咁咪有資格做四川菜囉....

收皮啦 台狗 又窮又落後 得台北係正常 台南台中成個未開發咁撚樣 除咗啲人態度好 台妹正 完全同香港差好撚遠囉 完全都唔係同一皮 你要去台灣自己去啦仆街

英國國教唔係天主教

台灣情況都唔算太樂觀
都有4成人親共
好過香港囉叫做

我話自己唔信天主教啫，你係咪想講基督教

其他行業唔敢講 但金融要搬一定係去新加坡唔係台灣
大部份大行都係新加坡香港都有office 而新加坡大啲啲 (因為稅差唔多 人工租金平啲啲)
細行就不嬲揀新加坡唔揀香港

日本係想做金融 但係金融界分區不嬲都係APAC ex Japan
而且金融業用英文 日台講英文嘅人都唔夠

有

民進黨有無打手我唔知

中共打手就有一個

鍾意去台灣咪去台灣

鍾意去英國咪去英國

自己的決定自己埋單

咩都要拗一餐

嫌未夠分化？

支那人都有腦你有冇？

有條件走係應該，去邊有乜好拗？

唱衰外國叫人留港就係五毛

台灣，英美澳加新西蘭都好過香港

無錢走另計

風化案方面似

想早啲死可以快啲移民去台灣
去到唔好再走去其他國家

服兵役咪服囉
自己冇錢冇BNO 移民預咗要捱苦

我唔覺台灣差嘅
但我唔太同意呢度啲鳩噏囉
台積電一堆科技關你去台灣卵事咩
香港大把有錢人國際大機構公司啦
講發展仲戇鳩去一個已經發展成熟又穩健嘅地方，唔好過去仲要發展最快嘅地方？

正確，因為愈嚟愈難批入籍。

這就是華人

你咪民進黨打手囉

我都想問

美國唔保台灣就等如放棄日本，南韓。

樓主係講緊冇BNO 嘅人
或者要成日番香港探長老嘅人
仲有冇家底嘅人, 未必捱到BNO 5+1 同加拿大, 澳洲嘅昂貴學費

民主 ok

人工 唔ok 國內消費就得

司法 館長咁大隻都比人周街射

文化 同菲律賓矮黑人參唔多 hea 瞓晏覺